# (esempi di) Domande d'esame

Vorrei tenere un approccio aperto anche nelle domande d'esame, elencandone qui il maggior numero e aprendo a contribuzioni da parte degli studenti.
Potete contribuire, basta che siano domande aperte.

* Descrivere a grandi linee il funzionamento di un resistore/condensatore/transistor/... citare utilizzi
* Descrivere a grandi linee il protocollo OSC/MQTT/I2C...
* Descrivere il meccanismo di gestione degli interrupt facendo esempi di codice
* Spiegare il funzionamento di setup e loop in Wiring
* Panoramica delle unità di misura (elettricità/elettronica) e loro significato
* Spiegare i collegamenti serie e parallelo per resistori e condensatori
* Descrivere un filtro passa alto/basso, elencare utilizzi
* Spiegare Veff (efficace)
* Descrivere leggi di Ohm e loro significato
* Panoramica generale su sensori "fisici", esempi
* Panoramica generale su sensori "numerici", esempi
* Panoramica generale su attuatori, esempi
* Panoramica generale su motori, esempi
* Panoramica generale sui sistemi embedded, classi di device, caratteristiche, ordini di grandezza (dimensioni, potenze, ecc.)
* Spiegare PWM e utilizzi
* Spiegare meccanismo di boot di un Arduino (classico: UNO)
* Spiegare differenza fra GPIO digitale e analogico
* Descrivere funzionalità del piedino AREF/VIN/D0-1-2-...-N/GND/A0-1-2-...-N/RX/TX/SDA/SCL/... di Arduino/Wemos/...
* Spiegare multiplexer
* Panoramica strumenti di misura, esempi
* ...



FIXME aggiungere, magari dividendo grossolanamente per capitolo

## Domande divise per capitolo del libro

### Intro: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...


### Concetti: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...


### Richiami: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...

### Architetture: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...

### Mem: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...

### S.O.: overview
* ...
* ...
* ...

### Linux: overview
* ...
* ...
* ...

### FreeRTOS: overview
* ...
* ...
* ...

### Arduino: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...

### Rete: tutto, in dettaglio
* ...
* ...
* ...

### App A: overview
* ...
* ...
* ...

### App B: overview (anche perché questi argomenti saranno oggetto di lab)
* ...
* ...
* ...
